[又係時候推舊Post] 支那人唔會教你的鴉片戰爭真相

1. 林則徐鴉片戰爭後稱"所恨者，內地之民嗜洋煙而不嗜土煙"
2. 1870年代中國鴉片消費已基本上自給自足, 1880年代首次出口, 1900年代國產鴉片佔全世界產量九成
3. 中國沿海各省軍費, 以至洋務運動基本上都係靠種植鴉片收入支撐
4. 中國向全世界出口鴉片獲得鉅利, 單係美國一年輸入數十萬磅
5. 國產鴉片一開始目標客戶係海外華人移民, 苦力, 及後向其他亞洲移民擴散, 最後更向當地白人藍領埋手, 各地政府禁之不絕, 直接導致《排華法案》
6. 於上海舉行萬國禁煙會及《海牙鴉片公約》的產生唔係一般支那人諗既因為清朝被中華民國推翻, 中國人站起來以鴉片受害國身份主辦; 而係美國在美西戰爭後從西班牙獲得菲律賓, 菲律賓主教受不了中國產鴉片對菲律賓華人的毒害向美國總統要求!!

等緊一問我"source?"

source?